90後情侶擬斥4球入市 女友笑認泊到好碼頭

悅雅賣樓現場，一對外區首置90後小情侶，從事工程師的駱先生及護士的鍾小姐，對於抽到12號籤，鍾小姐話「好開心」，又笑住認泊到好碼頭。駱先生就指，本身已經睇岩12至13個單位，以400萬至450萬元開放式為主，「借盡九成按揭，自己出黎做嘢都有一年幾，月儲約兩萬，加上屋企人幫助(儲首期)。」

被問及未來加息一事，駱先生指「唔驚(加息)，我地份工對息口唔係問題，最緊要係首期。」對於現時樓價高企，他認為現時樓價合理。
現場消息指，該對情侶選用即供付款方法，享最高4%折扣，購入中層E室開放式單位，實用217方呎，折實價425.6萬，呎價19,613元。

得217 點住得人

過4球做到9成咩？

正

4球 217

6球先做唔到

仲要開放式都只係得217

做咗一年幾，月儲約兩萬，加上屋企人幫助

對於現時樓價高企，他認為現時樓價合理。

成功畢業後一年買樓，非常勵志

仲要長沙灣

工程師+護士月入都80k啦

從事工程師的駱先生及護士的鍾小姐

4球9按 連埋律師雜費當你500K
1男1女一齊儲都仲要家人幫忙
唔係葡萄 但依個cast真係唔值得鼓勵

做左年幾野考到牌

毒撚個腦只係得扑野
得217 開枱打麻雀都有困難

而家個個笑，出年今日個單位可能升到六球

條女都幾正

400萬, 1成首期
月儲2萬, 當1年半都36萬啦
屋企人幫多幾萬蚊都要俾連登仔批鬥

就快股災重買樓

好靚仔靚女
人生贏家

佢地就快笑唔出

bbq又一單

217呎一個人都還可以
2個人點住呀

收皮啦死窮撚 4球邊撚到貴呀

任職護士的鍾小姐表示，剛出社會工作1年，與任職工程師的男友每人月儲1萬元，

其實佢地知唔知217尺係幾大?
仲要扣埋廁所廚房喎。

窮人最鍾意酸，人地月儲2萬都係叻仔啦，似你哋連月入都冇2萬咩

一個人住都ok...

香港人真係慘
4球外國已可住千尺別墅花園洋房，係香港只可住畀隻寵物狗走動都唔夠大嘅火柴盒

200呎

兩個都算專業人士,香港人真係慘

我睇過24X呎連22呎露台仔 比盡住2個人
開放式廚房多9餘 擺唔到飯台

窮撚全面進場

死都要新樓

好想屌爆鍾小姐個鼻

今年屯門有個大型盤
300呎一房應該做到四百幾萬

鍾小姐:搵到好毒撚埋單

又要召喚曾蔭權

買樓都要俾連登仔又咒又屌 真慘

217呎
我隻狗都覺得細

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
。。。。。。。。。
我迫不及待好想玩玩了。

住217呎仲咁開心，港豬無得輸呀

我又咁睇 上車無錯
但用20K呎買個210呎既單位就真係......
就結果論去睇
香港啲盤愈起愈細 愈細愈貴
依班人真係有責任

佢地兩個都係出黎做野一年 屋企又有能力幫
一個工程師 一個護士 應該唔急要買樓成家立室
樓價永遠不跌 依啲係發展商/sales既9up
有心等既 一定唔會揀依個時間入市

依十年通街都玩量化寬鬆 銀紙印多咗幾倍 爆都翻唔去03年

你同你隻狗嘆慣橋底
突然換個咁細地方 又的確幾委屈你地

217...佢地望住咁撚細既屋要供十幾廿年個心諗乜

班人酸到
年年都話爆煲爆爆爆 樓價日日升
係到鳩叫等低位入市
細佬 樓價跌人地掃十層八層都唔輪到你啦
你係咁醒 就唔洗係到叫春啦

離撚曬地

外國一百萬都買到大佢幾倍既樓

好多買樓既人一定要新又一定要市區，呢個諗法唔變既話幾細既單位都會有人買

成班on9，樓價一升就賣咖啦，不嬲都係樓換樓，點會住過世阿

217呎係包埋17呎平台...

咁佢而家係香港吖嘛⋯⋯

400萬 217呎。。。

見習/助理工程師都係公程師

駱先生中學同學
讀書唔好 唔知點解做到工程師
屋企都無錢

TA唔畀叫工程師架

工程師

打錯字自

放張4呎床後都已經無位

TA係咪20K一個月依家？

成個post可以用黎釀酒

我同意樓價高得過份，
個焦點可以放返喺樓價太高

而家係咁評論人地個個人抉擇做乜

又一葡萄例子

原本樓價唔會只升不跌，但政府而家托起個市好難講

唔知行程問下咋喎？！

其實就算樓爆又點，又唔係供唔起
工程師比人炒左都仲有護士，護士一份糧都夠供啦

又唔係借發展商錢又唔係全部借屋企人錢

之前睇個納米樓間得靚係L型 比人間到房
咁四方第日轉手/升值會慢過同面積一房

4球得217
香港地真係好撚悲哀

樓換樓咪又係要供過
定係用無限二按買新樓大法啊？

4球217呎 我真係恭喜你啊...

而家TA有15k已經算好

買到樓係開心事，但望到個樓價同個呎數真係唔知笑好定喊好。。。

佢個間格同住日本平酒店有咩問別分別
衣櫃大啲都放唔落

另一邊北角181呎 476萬

做左一年度
叫自己做N展
有20K
應該係grad E?

擺左床仲擺到衣櫃咩

咁一鐵兩電政府唔止呢個價既

而家興地台 收納係地

樓底幾高？

依家興埋企食，又慳位又練到腳骨力

工程師就算未考牌都對呎數同空間有基本認識掛

不過佢哋可以僭建就真

定係AE
AE新仔都有最少20k

根本起唔起樓樓價都唔會跌

一開始睇到好碼頭同四百萬
我以為係old news

碌低啲睇
屌你原來唔係old news係217呎

笑左

程繫護理

On9先買開放式 市差完全無防守力既盤
仲要屋企人資助有咩好曬

成班on9
engineer有幾難
ive畢業都已經AE
人工隨時低過TA
chartered engineer見要考牌

笑撚死 4M得二百幾呎 買遠小小都有三四百呎啦

要住二百呎，咁都叫泊到好碼頭?

供樓有乜問題

股災要來了！到時爆得勁過97年

217

屌，同湯房有咩分別...

二萬一呎都買?
智力有問題?

價錢唔合理
升到2萬蚊呎你都肯供，無問題架

放完張床仲放到衣櫃咩 有小朋友點算
每次拜年限人數?

點為之合理

呢個世道，買樓慘撚過做狗，咩護士工程師上樓都要靠屋企人，仲要買果217呎要準備四球呀屌你老母，乜撚野新聞嚟!

重唸生仔

日日望樓爆根本嘥9氣
我阿婆嗰陣買間900呎都好似係幾萬蚊
到我阿媽嗰期500呎未洗一球
根本香港地樓價物價需求就不斷升
人地有穩定收入有共同目標上咗車就笑到最後

點解一定要買新樓

放就實放到嘅
直頭用個櫃做間隔分埋廳同房咁囉

個廳可能得返七八十呎咁

咪臭係戇撚鳩囉，做市新聞屌佢老母

217呎狗也不屌

on9

鳩up唔洗本，自己去問下啦

唔比食煙 同 入屋除鞋 有咩問題

佢個問題唔係買新樓，係買市區樓，同樣價錢係大西北可以買到400呎

同埋二手依家係有價無市，唔係你話買就買

起碼落到先進地方樓價收入比平均值先叫正常
但香港就係唔可能正常 所以你要買無人阻你

等睇即係地盤佬+美容雞

上星期睇荃灣中心
業主叫緊420萬 係就係舊爆 但叫是正D

仲要講撚到有今生無來世，遲啲上車幾千萬咁，吔屎啦!

鐘意留係到咪買樓囉
好過去申請公屋咁cheap 啦

洗衣機可以放邊

個個笑人
下年樓價係咁升

傻西, 人地護士份糧都夠供啦, 條仔仲要工程師, 點會供唔掂

新樓d洗衣機 雪櫃收係廚櫃底

今時今日，爛到鬼屋咁都要住啦！
根本就炒到失曬衡，倫敦個呎價都超越埋係乜撚野玩法

個側係咪有工作平台?

左下

生多個b張床要頂喺頭殼頂

擺梳化係走廊坐

張梳化一係要梳化床，一係擺平台

你估我係你咩
可能我個車位已經貴過你間狗屋

Poly仔係有錢既

老實講 買樓多多少少都係為仆野方便d姐
你自問香港人有幾多時間留係屋企呀 唔洗ot 咩仲要係工程同護士

做工程師同護士但層樓得217呎
陰公

痴媽根

你除左扑野仲識乜

400呎都嫌細啦 究竟點住

217呎 真係2個人已經勉強 叫朋友上黎都唔掂

4球野217 呎 仲要新樓， 收你3.5 管理費、連埋差響每月仲要比成1000 元...

真心覺得入貴貨
過幾年就會后悔

返工放工日日loop 返到屋企都9點10點 沖完涼食個飯 又訓得 第二日又來過 咁樣既生活 比個床位你都夠

217呎4百萬
啲鬼佬見到會唔會以為狗屋黎

4百萬好貴咩 連登仔未出過黎做野? 仲係老母比10蚊零用錢一日?

9成唔好玩啦
儲3年錢都有啦

咁你租間房一齊住咪得，賣乜撚

係除左扑野之外都冇野好做
香港人工時長到老母都冇時間休息
日做夜做

倫敦Zone2 都無咁貴，4球都有400呎

落樓下洗
依加多左好多自助洗衣鋪

鬼佬以為217 sq meter
點知係sq feet

連登仔其實幾煩
人地比得起錢 你理人買狗屋

你繼續住公屋打飛機過世啦

買係資產 租係消費
都唔同

成日話人葡萄
試問一對年青男女住一個210呎既單位 仲要9按供
有咩可以值得人葡萄?

4球買啲300呎左右既單幢樓 會好好多

仲要可以即住

唔使等樓花落成

新樓 開放式217呎真心唔掂

咪就係戇撚狗狗囉，果兩條白痴都唔撚用腦嘅，一係鱔稿黎

你估唔分手咩？戇鳩鳩

你係咪會用100蚊係茶記食頹飯
然後話100蚊邊撚到貴
半島酒店食個tea都唔止啦

4球先買到217呎，點解佢地仲笑到見牙唔見眼 老老豆豆4球應該仲有好多選擇

升就資產姐， 跌係負債...佢9成上車又唔係full pay
嚴格上層樓唔升唔跌， 計埋稅同利息已經同稅樓無分別， 只不過人地無take rise

咁你到時50呎要幾千萬都無撚得你住就咪撚喊啦，為𨳒而𨳒

細到咁都合理
香港人真係做慣奴隸獸，太入戲

資咩產?
你估過多幾年二百幾仲有人接佢貨呀？
到時你要返大陸住啦！

Lol Terry?

比得起錢就唔笑得？
200呎真係唔撚知點住人

唔洗話我係窮撚 有樓有車

條女個樣 智智地障咁

連登仔真係好有錢又離地
400萬300呎都無都話唔貴

我覺得自己真係要返舊登
呢到d人太離地了

兆康四百頭有四百呎 睇佢地肯唔肯住遠
悅雅個位係深水埗同長沙灣中間 交通好 其他一般般

奴性得黎仲要以為自己blue blood

係

217 尺 狗都唔屌啦下化

217 呎點住

攞明佢地天真過天真嬌
覺得宜家係咁升都仲係低位
過多一年買會升個double

PS 沈大帥話下半年會大跌
到時睇下邊個可以笑到最後

其實可能人地仲有第二層 呢層係近返工先買

細又嫌細 遠又嫌遠 又要有會所 又要近地鐵站 又要新樓

悅雅係長沙灣站 唔近深水埗

好近地鐵站同埋長沙灣道

交通超方便

從來置業唔係講息口，而係自己份工穩唔穩陣

唔上車點換樓啊 佢地都岩岩出黎做野 已經屌打9成連登仔啦

加埋屋企人先拿得40萬出黎都叫好碼頭
條女係串Q條仔渣?

做左業主，人生贏家

講撚到唔駛供咁

二百呎留番嚟燒炭

咁你呢

217兩個人住，係咪得我覺得冇乜大問題
Btw連登唔係好多公屋仔架咩，係度嫌三嫌四

換?兩百呎換五十呎呀

217兩個人住無問題，係個價好撚有問題

好狗
不過我正皮左

好大浸酸味

你買過樓未 你以為真係供足30年先換到樓？

李嘉誠個仔才算碼頭

217呎市差有撚接貨 換條毛
呢d 劏房留番俾你呢d 水魚慢慢買

利伸: 同佢地同樣職業 做幾年已經有車有樓

217無問題既
如果你前世做錯事 今世投胎係90後香港人
好合理

條女唔等得呢
試下話唔買樓住
條女一早走佬搵第個有錢仔埋單咯

我個沖涼房都有佢一半啦

真係唔明條女揀個負債嘅都唔揀有樓收租連登仔

收住租咁食M記

創造最大財富

咁又唔洗係到曬命既 大把人有車有樓

新樓唔駛供？
定係用無限二按買樓大法啊？

200呎住就不了 間中當時鐘酒店就ok

係啦，咁快撚啲買啦，遲吓連五十呎都無撚得你住呀

連燈好撚多人有車有樓，供撚咗幾十轉樓啦咪撚鞭鳩佢啦

你買過樓未姐？ 知唔知平均幾耐供完一層樓？ 大把人供幾年就換

你買得起個陣我再details d 解釋你聽啦 你而家慢慢酸住先

成班淨係識酸酸酸
比你揀大西北兩房定呢個自住

1997 曽經都認為係

狗仔式都未必夠位

如果泰國樓一人單位係容易放租

又黎 1997個樓市結構 同而家個樓市結構完全2回事 又類比

自住樓根本唔洗諗咁多 有住屋需求又供得起咪去馬囉 雖然2xx真係無咩防守力可言

真？我公司最近班SE 太古租單位用過三萬蚊，都上唔到車

睇艇仔用，定貨櫃碼頭了

3萬蚊去租樓都唔買 明顯唔貼地 要求太多太高啦

有儲蓄嘅連登仔已經磨刀霍霍，等新沙士

我唔揀，移民

真係幾酸
替你心酸啊

原來唔認同9按4M買217ft 就係酸=葡萄=買唔起樓

我代地產商同業主多謝你班撚樣

如果唔係借九成，不如同返屋企人住
個單位拎去收返一萬幾千租好過啦

個樣咁毒嘅

True

駱先生？

吹撚到二百呎可以換到樓，連燈仔真係無撚得救

駱先生實mon住個post

我有同事舊年年尾由開放式換2房 點解唔得？ 咁都要吹？

又係你話對情侶屌打9成連登仔呀
唔利伸定又俾你笑架啦

呢d盤都上唔係水魚係咩
4球多d 買到嘉湖正常兩房啦
知唔知新盤食埋你幾年溢價
市好市差都唔應該買呢d盤助長發展商起更多劏房

笑佢地有咩問題

換完唔洗供嘅?麻煩介紹間銀行俾我，我供廿層

換完唔洗供嘅?麻煩介紹間銀行俾我，我買廿層

即係你地個concept係要full pay唔洗供先肯上車啊？ 咁你地慢慢等下啦

同佢地講野浪費時間

唔係新樓借到九成咩？

自己正皮自己係咩玩法

有咩所謂咩 個樓價唔跌 轉手放返出去 又賺

護士? 登記護士? 定係診所姑娘呀?
註冊護士應該唔使住200呎喎.

咁你收收皮好嗎關你撚事咩

唔洗老屈轉話題喇 你full pay買到再話我知啦 我呢d窮撚繼續慢慢供30年樓算喇

宜家唔係full唔full pay問題，係個價值唔值問題，understand

200幾呎大陸狗都唔屌喇下化

咁你慢慢買飽佢，我唔阻人仆街發達嘅

假設樓市繼續升既話，
就算佢用600萬買180呎都無錯㗎喎
仲有賺添

連登磚家理想:200換300，300換400，400換500
現實:200換150，150換100，100換50

值唔值由業主本人話事

你咁講佢拎4m出黎買大西北一樣有人話佢唔值

唔近地鐵站又唔值 無會所單棟式又唔值 唔係新樓都唔值

見習工程師炸屌，識唔識分?

利申:Engine

你慢慢仆啦

有無人買都係一個問題黎，你放一千萬二百呎，又會有豬閪買嘅

細過我住緊間公屋

同埋唔好講咁撚多要求啦！宜家講呎價!呎價呀！識唔識字

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼………這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

護士有d淫底feel

好撚多酸友

你貼返小小地先
悅雅今次發展商無做二按 全部同銀行借
425萬樓最多借360萬 即係首期連稅 80萬島
佢畢業無耐 護士搵3萬 加埋個男 做工程師搵2-3萬 二人月儲2萬 儲左年幾 當儲到40萬
即係要屋企人幫40萬
其實護士都係買呢個價 你以為護士就買600-700萬樓?

咁你教下大家個呎價點先叫值啦

真心想學野

咪係 公屋先係大贏家

B都唔敢生，即係冇得玩中出

幾年前一萬蚊呎啲樓個個都話唔值架，依家一萬蚊呎你都狗衝架啦

你覺得唔值係因為你覺得個市個爆，人地覺得值係因為覺得個市唔會爆
大家都係憑感覺架啦，有咩好罵呢

究竟買樓有咩咁特別
要上晒報同講足10頁
講真樓係貴 但係都仲好多人買得起

][/quote]
217兩個人住無問題，係個價好撚有問題[/quote]

217無問題既
如果你前世做錯事 今世投胎係90後香港人
好合理[/quote]

quote from柚木

上面有人post呀
唔係淨得我講

升！😍

因為每次都可以引起有樓同無樓既罵戰

係嘅係嘅，所以我唔買啦！留番俾你哋，我移民啦

有肉地

買黎養狗都續細啦

如果一樣咁幸運抽頭籌 隔離賣緊個津匯好似好d

大少少+現樓

地盤佬配護士 睇你幾時戴帽

每人1個月儲1萬? 即係1個月使2萬?
屋企幫首期. 你覺得家用要俾得多?

又話呢到點衰
成日想冧價 ，港共幫你上車🤦🏻‍♂️

大廿呎個一房幾好

買到樓係開心事
俾繼上多錢都無問題
儲幾多住幾大都無對與錯

錯就錯在點解肯上鏡出位
呢啲訪問一出就預左俾人笑架啦
咁都唔識個遊戲玩法

俾*幾多*錢都無問題

我隻狗笑左一聲

問題係有班連登仔乜鳩都話人酸
睇淡樓市又酸 話單位細呎數又酸 認為9按供得辛苦又酸 話劏房盤難出貨又酸
係要將「用400萬9按買217呎」依件事合理化
好好奇依班友係咩人黎
到底係發展商打手 定係買家本人 定係地產經紀
除左依幾類人之外
我諗非洲土人都唔明點解兩公婆要用幾十萬都買間217呎既屋

咁我更加唔明點解要俾四百幾上二百幾新樓
點解唔選擇二手，一係大少少嘅新界樓(同價)或者市區同呎數唐樓(平價，可以放租)

講住，一定係前者(新界樓)住得大舒服

講防守，如果樓爆，一定係一齊爆，前者新界單位大，報仇點都快過你，後者本身價格算低，蝕極有限

講投資，你做九成又租唔到出去，同呎數市區唐樓至少可以租出去，同時享受個升市，再換新樓正常單位都易啲

除非你話想結婚，一定要新樓咁我無嘢好講

真心求教

笑?笑咩
連登=世界中心?

有撚公屋佢地住咩

不用等幾年！因為今年股災後會大跌

睇下人地做咩工

呢d樓demand根本細，抗跌能力弱

唔明連登仔嬲乜
人地比錢買 其實關你地咩事?
就算蝕 其實對你有咩損失

4球係LA可能買塊起到兩間千幾尺屋嘅地

人地天之驕子嚟，大西北配唔起佢地身份好似係

睇睇下發覺巴打你個名都幾撚仆街
好黑色幽默feel

買唔到,無需要咪唔值

買得到,有需要咪值!

咪就是貪九按(唔洗出咁多首期)，可以樓換樓(有師兄講)，供完有人接佢貨嘛!
精面唔是咁走的

lm

217呎 我隻狗住差唔多

佢係自己住嘅我唔會𨳒，佢哋買217呎自己兩個轉個身都炒埋一舊，我就撚信佢自己住!
一係買嚟收租，一係買黎搏資產增值，最好一個大浪冚爆咗睇佢仲有無人接

有樓有高潮

前面我都仲可以理解，接貨真係R晒頭

點解細單位會爆升，我理解係因為普通單位升到五百以上，買家同炒家開始郁去堆細盤度
而家佢走去用四百幾接細盤，想升去邊先

司長地庫個三百尺大廳都大過你4球開放式住宅

on9 先仲喺香港買樓

過6球做四成
四球以上做得八成咋

450萬以下 你可以照借360萬 自己補首期尾數

人哋專業人士，人工會升嘛，放咗呢層400幾，咪攞嚟除開其他費用用嚟做首期再供間大啲嘅囉，個如意算盤係咁打;不過佢無計過樓呎上升同佢哋份工會俾人炒;樓市大跌，無人接二百幾呎樓，各樣可變數據囉

冇人阻政府起樓
五毛唔好捕風捉影

人地俾得起錢
有屋企人 有女朋友一齊供
抵佢上到樓

咩原因你認為樓價會大跌

唔係講跌定唔跌，係講佢計緊條行綱綫嘅路

應該係想講果位業主無計算個防守性，

你又話樓價大跌，原因又講唔到

買村屋好過啦

假設呀柒頭，講緊可能性呀

癲撚左
如果有人知咩原因令個市大跌
你同我依家唔會上緊連登
去左幫刁大大同誠哥打工
人類歷史唔會出現樓災/股災

上左賊船仲咁開心😂😂😂

我係問咩原因會認為，連自己一啲睇法都無

係囉，我知道仲唔即刻cash out等買貨添呀

睇乜？
睇你老豆點解生你都唔射落廁所

450萬。
外國夠買5000呎地+起埋獨立屋啦

講買樓你就拉去政治，連燈真係膠化得緊要

屌好賤

我費撚事教仔

其他人睇法重要咩 年年大把樓市專家任你參考啦
樓價唔會只升不跌 唔好見到人講樓價跌就好似癲狗出黎追住咬
人地都係想講開放式防守力差

買得217呎話樓價合理 真係狗嚟

依家假設咩原因都好
任何人都有能力反駁
因為事實係跌市未出現
所謂樓災/股災 係市場上出現左難以預計既因素 令持貨者非理性出貨出現崩盤
咩理由 幾ON9既理由都可以

恆指已33000 股災＞好多人已供斷 唔驚
供款比率高＞失業率低 工作穩定 唔驚
供應增加＞發展商持價 唔會跌
啟德海航危機＞借到錢／批俾其他發展商一樣高價 唔跌
加息＞香港銀行水浸 加多3厘都唔跌
政治因素＞北水一樣入市 唔驚
支爆＞永遠唔會發生
二手市場見頂會回落＞辣稅出貨成本高 業主揸貨

咁點呀？
樓價真係永遠唔跌呀？
歷史話俾你知係唔可能
可能只係一個不利消息 就會推跌成個市 只係無人知咩原因

諾獎得主席勒：市場或突然調整 不需要任何理由

喺廳度做愛唔怪得叫開放式

原來係公屋撚

依家連登仔真係好撚癲

講道理你地又唔聽

佢仲覺得樓價合理 呢d真係奴隸黎

屌你我無屋企人幫係咪可以死左佢算

乜撚理由都唔講，同賭仔有乜分別，長期買閒終有一日會都開

加上屋企人幫助

其實點解唔等下？九按供咁多
息口若上調唔會好辛苦咩

你投資唔係賭
唔通你識預知未來?

.......？

邊個話你知我係公屋撚？

2015年9月，朋友同你講環海‧東岸主打劏房戶，啲單位細到咁點住，仲要三年樓花期，呢啲盤狗都唔屌，扲嚟做一樓一鳳都厭細。你唔聽，你話，你返朝九晚八，買咁大間屋把撚咩，200呎單位執一執佢，即刻有SOHO Feel。雖然$17,000呎，三百幾萬真係貴咗D，但經紀同你講，自住唔怕趺，二十萬首期都唔洗，呢啲筍盤邊度搵？所以你勉強做咗九成半按買到個單位，唔算人生贏家，但都叫上咗車了咗心願。

2016-2017年樓市步入熊市，市區半新樓$10,000呎已成常態，朋友笑你層樓每呎已經跌咗五六千蚊，你話趺咁少好minor，只係技術性調整，個市實會升返，你發誓個盤升到三萬蚊呎個陣，你一定會日日問佢地買咗樓未，再日日同佢計，租人樓幫人賺咗幾多錢，日日同佢地班淡友廢青鞭屍。

2018年了，三年嚟你一直都承受緊熊市週期，你已經無理，因為你好開心，終於可以收樓自住，同你剛拍拖o既女朋友好雀躍咁陪你驗樓，但當佢入到屋發現單位只有二百呎四幅牆o既時候，你見到佢唔出聲眼濕濕，你知道唔多對路，你唯有笑笑口話單位細有細好，管理費段呎計，平都平好多，佢笑唔出，仲流咗一兩滴馬尿，佢最後只係口震震咁問咗句，點解間屋無房但有露台，你唔識答。

2019年初，女朋友終於諗到個藉口同你分手，可惜天意弄人，二百呎單位，唔扑嘢根本無嘢好做，所以住咗唔夠兩個月，佢已經比你搞大咗個肚，只能夠同你繼續生活落去。

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海‧東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

值唔值好主觀 當時人有需要 或者樓價繼續gogogo 既 宜家仲唔係特價時段？ 過多兩年你想住200尺都冇

鬼知咩
夠冇人估到樓市升足咁多年啦
D人就愈住愈細啦

樓上條痴線佬

我真心唔知做左啲咩踩親你條尾

好地地一個POST 討論下成個樓市唔撚得？

依家有兩個後生仔用40萬9按買左217呎 仲要笑曬口

反映成個樓市已經扭曲

每個人出黎做得野 自己都有唔同資產 對樓又好 股又好 都會自己既睇法同取向

依家係咪一定要睇升或睇淡？大嗌三聲樓市GOGOGO？

話單位細你地又人酸 分析樓市你又要大字人生攻擊 痴媽根

連登真係多得有你地依種人

月儲兩萬有屋企人幫
50萬唔係好難啦下話

但200呎..希望佢地真係打算住住先
點敢請朋友上黎

我幾時有講世界中心
定你覺得連登仔唔係人

人地有錢買樓又比你地笑
邊個唔知200呎細
但仲可以有咩選擇？

畢業年幾點會係有牌工程師
最多咪22k grad e ae

港豬死都要買市區樓，400萬我係元屯天做到土皇帝啦

窮撚走去笑拎到錢比首期既人

投資你視為賭博已經無必要討論落去啦
同正宗垃圾窮廢中廢老既思想一樣

係真，200呎都唔係問題
起碼做愛嘈到拆天都唔使忍住

四百萬諗起真係買間房都抵
唯有咁安慰香港人既命運

重點係有私人空間姐，好過同屋企人迫

原來又係時事台
你話幾十年前資訊唔發達d人窮幾廿年都算
去到2018 年竟然有後生（希望你唔係後生）仲抱住投資係呃人 賭博既概念真係極度可悲 所以有人窮足一世都可以算係懲罰

scheme A最少都2年啦
條仔撚有牌咩

最癲係話恆指升到33000 尺價二萬就話就黎股joy樓joy 呢d咁既垃圾說話我由23000 尺價8000$已經開始聽

地產狗已全面進場

唔知有人講咗未

內有影片 當記者問係咪泊咗個好碼頭
女護士話：haha... OK嘅... 個男工程師就即刻話：佢人工高過我 (1分40秒)

條仔都幾誠實

佢兩個依家月儲20k，考到牌就隨時一個double, 而且專業人士份工都叫穩定
4球9按都係月供15-20k, 加極息佢地人工加一加都cover左

你搵比我，我都想買多層

買完一劏二又fatfat

香港發左燒了
425萬217呎都叫平

舊時廿蚊食個lunch 而家都一個double 有多
又唔見你話貴? 日日排隊食

水魚

20蚊一個lunch那時217呎好似賣緊100至150萬左右
樓升得快過飯價好多

咪係 將來福田同前海一定繁榮過中環啦 到時個關口都拆埋 由嘉湖過去唔使廿分鐘
港豬真係無遠見 ching sick ball

而家Google諗住開office喺深圳平安國際金融中心 重高過ICC同IFC

好正路既做法,總之上左車先,咁先食到個樓市升浪,笑9人果d一定係窮撚公屋仔

成個post好多窮人酸人上到車。
1.400萬去外國可以住House：咩外國呀，厄瓜多爾呀？英國要200萬磅呀！

2.400萬買200尺：200尺係細，但呢個世界可以樓換樓，5年後儲多一筆，又可以換。

班友講到買二手樓好似唔會升值咁, 係要買一手劏房先會升

217方呎
仲話合理

我間房都大過佢間屋。

依個POST見到好多無女無樓既人係到笑人地

今年知味道

腥港豬真係無撚得救

竟然賠上一生去玩一個唔合理既遊戲

巴打住邊區，介唔介意請我幫你洗碗

呵呵, 咁那多連登仔葡萄
個市有排升

太細，我住個座大廈單幢樓成交價3xx萬都係3xx呎
實用呎數來
不過40年+
新樓唔實用，管理費又貴

點解唔買二手大啲既舊樓

呢層都係4M

咁講句公道說話, 呢個盤十居其九都係開~25M以上, 打得4M, 仲要得外景同會所圖, 一係就凶宅, 一係就出錯價

好碼頭
物化男性
女權撚去左邊
物化自己唔得
物化人就得

標咩價都好
睇過樓/買過樓o既都知
網上/AA門口貼出黎全部都係假盤黎架啦
呃人入去問架咋

其實我都知 just joking

呢層呢？睇落正路少少 好似無咁假

都要睇你外國邊度

依層似堅 ctc果個AA係果區算幾出名 所以假盤可能性好低
不過依家二手業主心雄 嘉湖近排又係咁破頂 隨時會反價 所以460不能作準
再加上天水圍同長沙灣 地區因素差太遠

濕鳩 clubhouse
大堂水晶吊燈 假古董 假藝術品 etc
所有o野計晒係呎價 管理費度

大把自詡中產寧願自己住細D 住遠D
都鍾意比多幾千蚊呎價買虛榮心

我同學
有行scheme架佢，有耐都未考得牌

冇行scheme架佢，有次答地鐵撞到佢嗲左兩句

第一, 你拎嘉湖無得比, 人地5分鐘荃灣線腳程, 唔轉車一條線出金鐘中環, 你嘉湖坐車出去天水圍站都要15分鐘, 仲要未計西鐵線過海迫車費時失事

第二, 長沙灣衰極都係市區, 天水圍已經可以同深圳say個hi

第三, 嘉湖樓價落後大市幾多有眼睇, 上左佢一係以後唔換樓, 一係只換嘉湖, 一係等中六合彩

每月儲兩萬呀
你班連登仔月入有無兩萬都成問題

唔好同外國比啦, 香港係全球平均呎價no.1, 要比棧傷心兼傷神

217呎

借9成嘅父幹都叫好碼頭

條女係咪傻左
護士先係好碼頭呀

住宅黎講，相信係香港以外任內一個地方4球都唔止得200幾尺啦

買開放式都叫好碼頭

佢買得都係搏升值，400萬買，3年後變500萬賣左佢細屋變大屋姐

一手就有發展商做二按，二手放就無左呢樣野，就當升到500萬，首期要125萬，我洗撚買呢個二手單位呀，我買有二按既新樓唔好

邊忽小情侶呀
廿六七歲啦

佢地實有睇post,等下嚇一嚇佢地先

何文田「奇則盤」勝利道1號連環蝕讓。消息指，高層C室，實用226方呎，開放式間隔，剛以413萬元售出，呎價18,274元。賣方2012年以430萬元，連使費料蝕23萬元。另一伙蝕讓同為中層C室，跌穿400萬元，僅售399萬元，賣方2012年買入價400萬元，連使費蝕約9萬元。

由永義國際（1218）發展的勝利道1號，全幢63伙中，有20個屬面積226方呎的開放式單位。這個單位有獨立廚廁、露台及工作平台，但偏偏無房。而單位大廳位置更呈三尖八角的不規則多邊形，睡床擺位要極花心思。如放在廚房前，就要跨過睡床才能入到廚房。若放近露台，露台則要長期關門。

何文田都蝕，何況長沙灣

認真，其實嘉湖大把供養，因為好多人見嘉湖升左想換返出市區，460萬市價啦

217 仲要供
我係女寧願住公屋 面積都大dd 又唔使供

咁多on9仔買
唔怪得樓價一直升

幾時都話夾心階層係最慘
217呎仲慘過住公屋

好難相提並論喎
你睇下個單位嘅間隔先
就知點解何文田都蝕

逢親有口德po我一定會留名

如果何文田係佢個間隔就唔會400萬啦

多數係D on9 記者唔識分 人地話做工程就寫人係工程師

讀多D書就唔會做記者

我係講緊何文田果個單位嘅間隔西到爆
要揾人接手都難 蝕係好正常
所以唔代表長沙灣呢個盤都會蝕

你講得啱
唔好再話仆街地產商乜鳩亂炒亂起樓
根本就係有班柒頭肯接貨
造就左呢個市場出黎
一隻手真係拍唔響

成日講呢d 個口唔會臭咩

要結婚就要搬出黎住
佢地200尺住住先好過到時一年交十幾萬租出去
萬一股災樓災，條女係註冊護士既話完全唔洗驚
佢搵緊三皮野都夠佢頂住
條仔如果係工程師既話應該都起碼月入兩萬尾

人地兩個人，男既有前途，睇到未來越搵越多
女既份工夠穩陣
爆既就捱一捱
唔爆既就算唔再升，都可以靠住幾年儲落既錢再換大樓

人地條數唔同嗰d覺得自己成世人都係搵萬零蚊既人咁計

無人話佢供唔起，係話佢400幾萬買間咁既野姐
如果佢等多幾年，人工開始加，儲多100幾十萬+阿爸阿媽幫啲，問埋發展商儲二按，都買到間兩房啦
一畢業有無咁急瀨屎咁去買樓先，等多兩年會死？，佢地可能唸未來一定升，升左就買唔返，呢種心態追價，多數係中伏既開始

新界村屋仔咋。

連登仔個個月入50K 唔洗買呢度啦
個個最少問三房啦

呢位爸打就分析得中肯
穩定工作既話，自住根本唔會輸

人地可能目標唔高，趁後生想早d搬出黎住
200呎，唔煮飯唔生仔一定夠用
升既咪過幾年換大間d
有能力上車，一定係上左先算

如果用換車心態, 揀新樓兼市區真係無可厚非, 單位係細, 但個on9 市係升細單位快, 今年4.25M, 過左冷河期後已經4.75M 或者5M, 扣埋兩年間畀既息, 佢唔一定會贏, 但一定唔會輸.

4球⋯村屋700連天台⋯

白痴公屋窮撚酸到出汁

如果三年後升到500萬 係咪你貼果100萬差價比人？

又當真係比你講中 三年後呢層樓既價唔升
人地咪原價賣出去再樓換樓 蝕埋供樓既利息 厘印同按揭保費
都抵過一年交十幾萬租

又或者跌市 全香港恐慌性賣樓 層樓跌到300萬
人地條女係護士鐵飯碗 供得起仲可以係入面扑住野咁上連登笑鳩你呢個月薪連15k無仲要隨時比人炒既窮撚 經濟危機時你呢種人打份垃圾工 想買樓都未必有銀行批按揭比你

成班連登垃圾 宜家香港當然要上左車先 過幾年升左值人工加左再換樓啦 點會住成世呀 個個以為人地要住成世？

人地先90後 份工有前途 咁早上車大把世界 連登繼續酸啦

香港地買乜都貴
與其拎幾千蚊去住劏房
我不如捱貴少少 買返嚟
不過佢哋真係好叻 每個月儲2萬
搵3萬儲1萬其實好簡單
你話搵萬五儲1萬就難

肯定山卡啦地方

佢哋無投資
淨係自己儲都已經多過我嘅人工

酸度指數極高

呢個post笑人果班有無自己獨立既一間房呀

d痴住老豆老母住既公屋仔話投資=賭博=騙局呀

咁佢地咪繼續同老豆老母成世住公屋囉

人地有新樓住 有前途 第日可以換樓 兩公婆齊心努力儲錢 有共同目標

連登仔日日番屋企對住兩老 屌所有女人係雞 懷才不遇 要世界末日 要ww3 支爆港獨

樓換樓要貼多幾多錢?到時又問屋企人支持?
講到只有細單位升值. 兩房同三房單位到時都升到仆街. 又要慳慳地儲幾年錢為買大d?
呢幾年屈係個2百幾尺度？ 會唔會住住下新樓換舊樓咁弱智？
點解唔一開始儲多d買大d? 所有開放式單位都係垃圾. 如果2百幾尺仲間多一間房話唔係弱智都冇人信

咪係 後生上車買細少少都比人屌
相信就算同一筆錢買嘉湖兩房
一樣比人屌買天水圍 買廿幾年舊樓 又同成班支那人一齊住

塊地係政府 你只係租客
唔識咩叫land lease咪獻醜

畢業先年幾 儲二萬一個月, 應該無俾家用啦
屋企人都係驚佢太毒, 買定個砲房俾佢
單位沒有最細 只有更細

其實買樓係槓桿，你識唔識
當今日一百萬首期
當兩年後升到五百萬
佢賣出去，簡單啲唔計供左部份，佢可以拎返二百萬
俾一百萬，兩年拎返二百萬，100%回報
之後拎二百萬做首期買更大既樓

好囉，學你咁，今日唔買，黎緊兩年每月儲多二萬
係囉，學你咁，兩年後咪得一百五十萬囉

或者人地唔住，仲可以租出去俾人收租，供嗰筆都賺埋
就算自己住，咪當砲房囉

最多你咪話樓價跌，你都講左十年啦。。。悶唔悶啫?

睇你都冇咁長命啦，同埋到時補地價要補幾百萬?

仲咩要教精d 窮人呀 巴打

做人做狗自己諗

村屋做唔到九成

4球買217.
舊樓350呎都都到

傻西有無睇地契去到幾時呀
未供完地契已經完左啦

400萬350呎

一係大西北兼衰到無得再衰 離西鐵站15-20分鐘路程/要轉輕鐵既山卡啦位
一係近60年樓齡既市區樓

40年樓齡以下既單幢20-40年樓齡洋樓區
市區同沙田大圍賣緊緊15000-17000呎
港島要18000-22000呎
350呎講緊要近600-750萬

小學雞你睇過樓未？

其實 點會算係 埋單呢 ?

本身護士 都係人工唔低既職業啦

咁到時會收地 ? 好撚驚呀，不如驚你租緊層公屋比政府收返先啦

在連登一係毒撚幫人埋單
一係毒撚食外家軟飯架啦

巴打洗乜咁認真

同你d on9講都曬氣

你問下呢個POST有幾多人上左車先啦

真心答
按揭問題

同細個公屋Size 一樣

所以話La 讀書要讀 師科
無個師字的科目 做老師算La

217尺
雖然我冇錢,但我起碼有老豆老母層樓
笑鳩佢地先

🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧🤧😏

人地追係見習 記者寫錯

200幾尺係慘..不過做得護士都係搵張床訓下姐..訓過3年首置到時就樓換樓啦..住成世咩..連登仔酸完未

樓價唔會只升不跌
而家話樓價會跌你可能覺得無可能啦
就如次按危機果陣都無人覺得保險公司會執笠

要咩cast先值得鼓勵
洗唔洗拖埋發叔華仔嚟

根地產AA怕無單開，條女要比連登仔扑

連登已發展到不能睇淡樓市
2萬蚊呎炮房都要9按衝左先
持相反意見一定係葡萄 窮撚 公屋撚

意外，疾病，家变，裁員

好難怪
年齡層問題，未真正經歷過經濟差....
對上一次真正重創已經係03年....好多人仲讀緊中小學

而家失業2.幾 % 樓旺股旺，有事又有共產黨射住乜乜乜

通縮，失業，裁員，減薪，負資產
呢啲名詞好似變左博物館先見到咁

我間房都250

好碼頭 住劏房咋

你知唔知過去十年印左幾多銀紙？
計埋貨幣供應量同通漲
今日既樓價同1997比其實無貴到

歷史係會重複 但唔一定係跟足以前個pattern
仲有今時今日買得樓既後生多數都係父母大把錢支持 或者高薪鐵飯碗
失業？減薪？只會影響你班痴老豆老母住公屋 自己連房都無 打飛機都要縮入廁所打既窮撚

小朋友，公務員都試過減薪架

計埋條數比你班窮撚聽
條女RN鐵飯碗 起薪已經$28000再年年加兩三千蚊人工永無失業永無減薪
佢淨係個起薪點你班公屋窮撚一世都未必搵到

條仔工程師當佢搵$20000
三四年後搵$30000
人地兩三年後講緊家庭月入六皮
供樓當供$15000
兩個人洗$15000
兩邊家用當$10000
每月開支都係$40000
交埋稅一年都剩到20萬 仲未計條女再年年加人工

你班窮撚都係繼續痴住老豆老母住公屋吧啦

好喇 最叻係你喇 全香港既樓你都睇晒

咁應該幾時買?
你睇歷史知道樓價唔會只升不跌
我睇往績夠知道今日高位明日低位

邊個時候買樓唔會有口痕友出黎話你接火棒?
連沙士時期買樓都話接火棒架啦
我2010 買咪一樣俾人笑

國策話我知無樓就係低端人口
你連個收信地址都無遲早俾人推上去拎大灣區戶籍
國策係要溝淡人口，國策未完樓價唔跌

非居屋公屋 400萬有350尺 筍盤跪求介紹

你太唔了解個玩法啦
繼續做你既商業奇才啦

你又知人地買黎住，可能買黎做炮的房呢

護士就真係好碼頭啦
以後只會人工越來越高
不過好撚辛苦....
工程經濟一差就仆街
仲要啱啱入行
加埋父幹都得9按
冇能力嘅人入市好危險

經濟好咪係咁計囉
仲有兩邊家用10000真係當茶錢，醫療要父母自己負擔返，仲要隨時間增加

一個唔該工程師失業
家庭月入三萬 ，供萬五，養埋父母 交稅

未計call loan

唔係幾時買，係你有能力你咪買囉
無能力，風險評估剩係做選擇性評估
咁咪奶野囉

所以點解歷史咁重要 可以成為一個科目

醫療買份醫保比四大長老 一年保貴都係$20000-$25000
家用$10000當茶錢有乜問題？你以為個個人既父母都好似你老豆老母咁做左四五十年人仍然係樓又無錢又無 要靠仔女果幾千銀家用生存既低端人口？
工程師失業？淨係條女份糧都夠供樓有突
仲有你供得起樓 銀行得鬼閒無神神搞到筆貸款變壞賬call 你loan？

請問以現在樓市黎睇 同埋以銀行知悉業主係護士加工程師黎睇 跌市時當個男ge失業 失左業又真係清潔工8000蚊人工都搵唔到份

首期比左65萬 425萬樓價 跌到幾錢銀行會好可能call loan
200萬 100萬 50萬 5萬?
5萬唔係無可能 你知經濟一旦差起上黎

幾十歲人一年醫保保費2-3萬個D垃圾plan黎架

銀行得鬼閒無神神搞到筆貸款變壞賬call 你loan？

環球經濟差個陣銀行乜都做得出, 都唔係未試過, 仲話二按啦喎?

笑死
連登仔賤到要咒人失業
宜家唔買等幾時
好似你咁日日望打杖
SARS樓價跌咩

又話人地買貴左
其實人地買貴左 對你有咩損失?

咁計數又唔會計到咁極端, 計到趺一半已經好盡

計太差都冇意思, 主張係唔好剩係用經濟好既數據計

純醫保一年五六千蚊保費都叫垃圾
睇來你唔止蠢 仲要比保險佬洗埋腦呃鳩左你 直情弱智

你連二按同按揭保險都唔識分 居然夠膽學人講樓

真係屌你都嘥鳩氣
你應該扑野連爆房既錢都無 要捕老豆老母唔係屋企時先同條女有地方扑野
繼續做「公屋人生贏家」啦

咒? 你會唔會太好笑?
失業率低係必然架?
又一個剩係FF未來無限好

其實又唔會真係買貴左
都係個句, 有能力隨時買得, 唔好差個陣燒炭上報就得啦

一年五六千蚊 好? 好係邊?

將一個抆抆緊既人講到人生贏家

家庭月入60k咋....

咁撚少錢講到好似好富貴咁..

原來預樓市跌一半 各位cash is king人仕望實指標屋苑第一城 284尺跌到240萬 到時60萬唔洗掃2間 大家磨住刀等
至於諗住幾世輪迴都唔做樓奴人仕 到時你就可以6000蚊租第一城啦

咁你不如ff埋條女將會同條仔散
條仔搵果2皮供唔店
最後仲差銀行一大筆數
仲有埋精神病

聽得少咩

講多無謂
貼你張稅單上來睇下

冇話大贏家既
入左市 叫做有半舊磚係身
好過好多人日日叫樓市貴
放d錢係銀行 等樓市跌

有能力咪係囉,
做到8按供20年,

下下都9按30年計死得啦

今日買樓無問題，反正佢地供得起有餘
但唔好講到一定可以換到樓咁，咁樣係假設左樓價只升唔跌

連登就為左尊嚴 唔去接貨
實質跌$50萬你即刻衝
開始跌 你去買死得仲慘

咁你又知人地冇能力?
人地老豆老母有幾多身家幫個仔
你又知唔知?

銀行批得錢 即係冇問題
你估銀行冇計埋佢失業風險?
得你咁醒 知道人地有機會失業?

銀行批得錢 即係冇問題

唔係話歷史而家就要重演

不過樓市必升已成信仰

又黎呢招呀?

自己決定啦，咁大個仔，講我就講完，值唔值自己決定啦

好，多尐人入市，個市就好玩

4球217

仲要打曬飛機咁 到時住落佢地就知自己中撚曬伏

巴打重貨喎, 我都係行埋一二面先

擺埋家俬個d空動空間得返100呎都無

扑野出露台

連登仔繼續住公屋啦
同班廢老 mk仔一齊
晚晚聽上面鑽牆
夜晚又有精神病人 同傻佬出沒

諗起都爽

其實佢地無打飛機 係你班友係咁咒佢姐

鹹魚青菜各有喜好
你要大要三百幾呎
四球只能夠買大西北西鐵再要轉車既舊樓
每日返工要坐三至四個鐘車來回 坐一輪輕鐵/巴士去到西鐵站 西鐵又長期overload每日運豬咁既款迫車
每日返工仲慘過大陸班民工春運塔車返鄉下
長沙灣叫做市區 過港島出旺角尖沙咀都係半個鐘左右

大陸放租700呎月租3000幾蚊人仔

多得你助長樓市繼續升

環境造成 冇計
217 呎私樓仔
每個月交2,3k 公屋仔

你係條女點揀

係啦，連燈咁多有錢人，個個有船會有私人飛機

笑到仆街
香港地要幾荒謬得幾荒謬

係每月交5-6k家用痴老豆老母住 月入20k都無
然後幻想經濟大蕭條樓價跌七八成 再幻想果陣自己未比人炒仲可以靠份垃圾工申請到按揭買靚樓既公屋仔

個班月入1XK又買唔起樓得個酸字既巴打醒下啦

與其係到咒人/想個經濟收皮 倒不如諗下點增值自己啦

如果唔係就算而家樓市跌50% 你地咪一樣買唔起/唔敢買

落雨收傘係銀行既格言

咪係
人地90後買到樓 點解你地買唔到

儲果十幾廿年都儲唔到首期
一係你怪自己老豆老母啦
你老豆老母做左40幾50年人
仲要靠住公屋 同
靠你做果10幾k工交家用

小朋友你分唔分得清commercial loan同私人按揭？

連登廢青: 217呎唔買啦咁細
(事實上冇錢買 )

我熟撚過你啦
當年call緊mortgage個陣你分分鐘仲飲緊奶渣

金融鉅子
請問係因斷供而call
定係供得起但估價跌所以call?

call commericial名義買既工商廈
定係call 私人名義買既住宅？

如果call私人名義買既住宅
係咪因為個客係同一間銀行用自己間公司借緊錢？

點解2003年幾十萬人負資產但無call哂全數？

求金融鉅子解答

仲有點解2015年年樓跌左15-20%但無call 新做既九成按揭
求金融鉅子銀行精英解答

我財經常識差，不過都知買係一次過比哂＄，上車即分期供款同比利息

殖民星都有

太平盛世你梗係口響
斷供你咩時勢都一樣call你架啦, 呢樣都要問?
一出事個陣銀行撲水你無斷供一樣可以call你
你記住你簽個份mortgage agreement上面有寫到明銀行係有權向你call loan

當然call你個陣最好既藉口就係估價跌 實情係點, 大家心知肚明, 銀行同業拆息升到過100厘個陣你覺得間bank會搵你還錢定係出街借

近呢一兩年人民幣跌個陣你又知唔知幾多人炒cnh product炒到比人call loan? 同一道理之嘛, 佢認為你過唔到stress test咪call你, 仲開條line比你任你玩?

幾十萬人負資產call晒你返去個差價咪變大量bad debt 你咪撚玩啦

你今日唔信都無問題, 他朝credit crunch個陣你咪親身體驗下囉

屌你老母死臭雞

鬼唔知銀行無時無刻有權call loan

炒CNH forward果d大部份都係公司戶口 同埋果堆係investment loan
同residential mortage唔同
銀行背後有唔同既計法計risk計exposure計reserve計capital

折息升到一百厘？銀行唔去求金管局唔放水減貼現窗息口
捨易取難走去call 果d幾百萬既residential mortgage然後搞一大堆baddebt上身？
你呢頭話唔會call幾十萬人既負資產廢事變baddebt
果頭話銀行因為息口升而call mortgage

神級邏輯

我估你應該係conmercial既 RM
做RM做到你咁膚淺
香港既銀行業多靠你了金融鉅子

啲美股升成咁，得鬼閑酸一個九成按上豆腐樓嘅人咩

鬼唔知銀行無時無刻有權call loan
咁你又問, 戇鳩

炒CNH forward果d大部份都係公司戶口 同埋果堆係investment loan
同residential mortage唔同
銀行背後有唔同既計法計risk計exposure計reserve計capital
我只係打個最近期既例子比你聽, 我無話兩件事係完全一樣, understood?

你呢頭話唔會call幾十萬人既負資產廢事變baddebt
果頭話銀行因為息口升而call mortgage

你識唔識兩害取其輕呀
真心比你激死
你撻我knowledge同terms無用架
大家都聽得出係行內人
有屁就放啦

我同女朋友搬咗出嚟住10年, 從來諗過扑嘢, 毒撚個腦只係得扑野

利申90後
之前買左日出康城
折完5mil
自己一個供
都有350呎實用倒
呢2條友都廢得來幾on9

有屋企人幫 做咩唔買大d得2百幾點生細路

睇佢哋個樣, 真係非常醒目
女嘅非常有眼光, 思想非常清晰.

酸就酸啦

咁細真係好難住，如果佢地第時生多個，BB床都冇位擺

我酸佢？

巴打，好耐沒見

350 康城垃圾堆田區 係岩你既

300呎樓下 通常會買俾狗住

畀人訪問梗係吹到盡自己供啦

6球係八成

俾狗住

90後做工程儲到20k 一定唔洗比家用

90後 即係做野4年到 邊有80k

見習工程師都當工程師

打撚通曬啲牆

跌到三球

買樓都要比人笑
笑佢啲原因3，4年前到宜家都仲係個啲
但樓價都起碼升左30，40%
笑人都諗啲有創意既原因啦

到時有得笑實好，我都一齊笑，最怕就係到時齊齊喊⋯

樓本成班連登仔都係同樓市專家一樣，等食屎

所以咪樓價合理

93年出生 就要供樓

咁唔係個個似你咁醒俾9成訂嫁麻

有乜問題 我畢業3年都50幾k了

實有得笑 我係預言家

我指邊有80k咁少

50k唔好講出黎啦 想比人笑咩

你個username 都做緊同一樣野姐

【本報訊】新界兩大97年經典「樓蟹」命運各異。新地（016）發展的深井浪翠園，市場剛錄得97年摸頂貨成交，業主死捱21年才返家鄉，賬面賺16萬元。長實（1113）天水圍嘉湖山莊有「97貨」變樓王，勁賺逾七成，兩房逼近500萬元。

死捱21年都未call loan wor, 銀行有錢收，做乜要 call loan

太多assumptions啦，又要樓市跌好多，又要失業到揾唔到工，又要人地唔加人工

其實好多人都唔係供唔起，而係比唔起downpay. 舊樓唔按得多，新樓又貴(仲要抽)先係主因。依家人地有父幹又儲到錢比到首期，而你睇跌就各行各路啦，真係信自己既不如margin再訓身put 0001再貼上黎

2個人加埋20k wow

其實都算大洗

乜撚嘢叫外區首置?

公屋撚係咁嫁啦
住埋d垃圾樓學人笑人住納米樓

銀行個貸款組合入面有幾百種唔同類型既貸款
私人名義做既按揭對銀行來講係最低風險同埋最低營運成本既生意
樓上條銀行精英同埋成班連登金融專家一日到黑講call loan 講乜鳩credit crunch
如果連私人按揭都要call
應該全香港所有中小企既商業貸款都已經比銀行call左loan要執笠 幾十萬人（特別係打垃圾工既窮撚公屋仔）一夜失業
仲係到幻想一街平貨比自己執
買唔買到樓根本係睇你心態同份工既穩定性
就算跌七成 樓上班窮撚連登仔一樣無錢買兼淆底唔敢買

正解

工程師+護士都要買217呎，普通濕𨳊打工仔咁點？

酸囉

都可以租嘅。

每個月每人1萬 咁屋企人真係幫幾皮咋喎

其實一對各自月入20k左右既普通打工仔情侶仍然買得起好多做到九成按揭30年期既單幢樓
差在願唔願買
對呢類唔上唔落既人 買樓最大問題係份工唔穩定
樓價高低反而係其次 因為租樓仲貴過買樓

笑人果班 比呢單新聞你老豆老母睇
你老豆老母做左40,50 仲住緊公屋

自己出黎做野一年喎

另一份報紙唔係咁講 一人儲一萬

話時話 google搵唔到雅士圖資料

人地四球買到既house入面果間寵物房可能都大過佢間屋

90後小情侶 217
扑野首選.
行開行埋都
JJ HI PATPAT

217呎細過我間房

(回帶) 等跌鴛鴦 兩個專業人士 嫌三嫌四 暫未買到樓

217真係希望佢地唔會後悔啦...

但我見2手市場 唔夠300尺果D 好似冇乜人吼

個女仔唔差 點解會吼條仔

拍拖10年渦

過兩年你出六百萬買呢種單位d經紀都叫你過主

就係咁多打手喺度吹樓價只升不跌,搞到呢啲垃圾樓都有人狗衝

覺得貴 所以唔買樓
然後交$11000-$17000一個月去租樓

三年後淨係交租都交左40-50萬

當三年後400萬樓跌到300萬
表面平左100萬
400萬同300萬買樓既分別只係比少十幾萬首期同埋每個月供少三千幾蚊
但過去果三年白白交果40萬租金
實際根本無乜著數到

仲有租得樓應該都係租靚樓新樓住
當樓價跌兩三成
到時去睇樓 條白痴港女住開有會所既靚樓
肯定唔願比幾百萬買舊樓住
結果又係話等再跌多d先買 繼續租樓日日賺
又或者硬食新樓/半新樓個天價呎價 一樣用400萬買二百幾呎
呢類人好大機會一世都唔買
根本唔關樓價平定貴

有上進心係好事.
兩個職業都幾好.

好交重溫

[環海‧東岸業主的十年]

2015年9月，朋友同你講環海‧東岸主打劏房戶，啲單位細到咁點住，仲要三年樓花期，呢啲盤狗都唔屌，扲嚟做一樓一鳳都厭細。你唔聽，你話，你返朝九晚八，買咁大間屋把撚咩，200呎單位執一執佢，即刻有SOHO Feel。雖然$17,000呎，三百幾萬真係貴咗D，但經紀同你講，自住唔怕趺，二十萬首期都唔洗，呢啲筍盤邊度搵？所以你勉強做咗九成半按買到個單位，唔算人生贏家，但都叫上咗車了咗心願。

2016-2017年樓市步入熊市，市區半新樓$10,000呎已成常態，朋友笑你層樓每呎已經跌咗五六千蚊，你話趺咁少好minor，只係技術性調整，個市實會升返，你發誓個盤升到三萬蚊呎個陣，你一定會日日問佢地買咗樓未，再日日同佢計，租人樓幫人賺咗幾多錢，日日同佢地班淡友廢青鞭屍。

2018年了，三年嚟你一直都承受緊熊市週期，你已經無理，因為你好開心，終於可以收樓自住，同你剛拍拖o既女朋友好雀躍咁陪你驗樓，但當佢入到屋發現單位只有二百呎四幅牆o既時候，你見到佢唔出聲眼濕濕，你知道唔多對路，你唯有笑笑口話單位細有細好，管理費段呎計，平都平好多，佢笑唔出，仲流咗一兩滴馬尿，佢最後只係口震震咁問咗句，點解間屋無房但有露台，你唔識答。

2019年初，女朋友終於諗到個藉口同你分手，可惜天意弄人，二百呎單位，唔扑嘢根本無嘢好做，所以住咗唔夠兩個月，佢已經比你搞大咗個肚，只能夠同你繼續生活落去。

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海‧東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

向西巴打
熊市幾時黎呀

聞到一陣酸味.

屌 2017成年樓市升左13% 熊mud 9市